\chapter{Schéma databáze vygenerované aplikací} \label{appendix-schema}
Schéma databáze aplikace je vygenerováno za pomocí programu DBeaver.

\begin{figure}
    \includegraphics[width=\textwidth]{text/images/db-schema-generated.pdf}
\end{figure}

\chapter{Návod pro zprovoznění aplikace} \label{deploy-manual}

Tento návod předpokládá nainstalovaný Docker. 

\begin{enumerate}
    \item Ve složce \emph{app/docker/postgres} zkopírujte soubor \emph{.env.example} jako soubor \emph{.env}.
    \item Ve složce \emph{app} spusťte příkaz v příkazové řádce \texttt{docker-compose up -d}, tohle vytvoří Docker kontejner.
    \item Ve složce \emph{app/src} zkopírujte soubor \emph{.env.example} jako soubor \emph{.env}.
    \item Otevřete příkazovou řádku pro Docker kontejner \emph{php-apache}, tohoto je možno docílit za použití příkazu v příkazové řádce \texttt{docker-compose exec php-apache /bin/bash}.
    \begin{enumerate}
        \item Spusťte příkaz \texttt{composer install}.
        \item Spusťte příkaz \texttt{npm install}.
        \item Pokud chcete změnit výchozí administrátorské heslo, tak spusťte příkaz \texttt{php artisan password:hash VAŠE\_HESLO\_ZDE} a zkopírujte vygenerovaný text do souboru \emph{src/.env} k položce \emph{ADMIN\_PASSWORD\_HASH}.
        \item Spusťte příkaz \texttt{php artisan key:generate}.
        \item Spusťte příkaz \texttt{php artisan migrate:fresh --seed}
    \end{enumerate}
    
    \item Pokud aplikace hlásí problémy s oprávněním, tak spusťte v Docker kontejneru \emph{php-apache} příkaz \texttt{chmod -R 755 storage}.
\end{enumerate}